未出世讀甚麼歷史 - 曾志豪

未出世讀甚麼歷史 - 曾志豪

名采論壇

互聯網

新的初中中史課程綱要，講明培養學生對國家及民族的歸屬感，所以講述了一系列由秦朝開始能表明香港和中國關係的歷史事件。

講白一點，「由秦朝以來，香港都是中國不可分割一部份」。還特意在香港史部份，講述了中英談判和基本法。
「六七暴動」以及「六四事件」，卻不列入課程綱要。

有人說，「課程綱要不提不代表老師不能教」。
廢話，列入要教，不列入也可以教，那為何不列入？
很明顯，列入綱要內，是表明了一種官方認可重視的態度。

那為何六七暴動和六四事件，不值得官方重視？
然後我們得到很愚蠢的答案。
「六七嗰時你喺邊度呢？」
這是由一位教育局代表，兼中文大學文學院長講出的答案。

即係點？未出世的歷史唔使教？今天的中學生中英談判時也未出世，是否也不應教授這段「未出世的歷史」？

其實大家明白是怎麼一回事，歷史是由勝利的人民書寫，歷史是當權者講述符合自己政治需要的故事大綱。

今天的當權者希望修一部初中史，令中學生讀完之後，國民身份認同大增。

最好爹親娘親不及習大大親，香港是共產黨不可分割一部份，主動舉報曾經噓國歌的豬朋狗友，擁護一地兩檢，明天就報名回內地發展，住在珠三角一小時生活圈，我的志願是到一帶一路服務發展……
在這種歷史劇本下，六七暴動六四屠殺當然不提也罷。

在這種政治正確的環境下，怎可能有董狐之筆能夠犯顏直諫揭執政黨的瘡疤？
教育局副秘書長陳翠華甚至說，不會把「雞毛蒜皮」事件放入課綱。

六七暴動居然是雞毛蒜皮？你有無問問曾德成的意見？你有無問問18樓C座同仁、以及其他死在「同胞勿近」下的同胞意見？
由此等官員學者主導下，學生讀的不是史，怕是屎片。

屌你老母，梁元生